### Общие сведения ###

Проект выполнен с использованием библиотек и технологий:

* python 3.9
* Django3
* Django rest framework
* django debug toolbar
* Vue.js - frontend
* bootstrap.css - frontend
* django grappelli

Сайт представляет из-себя каталог статей и состоит из следующих страниц:

* Главная, используется как точка входа в приложение
* Список всех авторов.
    * Имя фамилия (ссылка на страницу автора скрыта в имени автора),
    * http://localhost/author/  - для json
* Список всех статей.
    * Автор(ы) — имена авторов
    * Название статьи (ссылка на страницу статьи активируется по нажатию на статью)
    * http://localhost/article/  - для json
* Страница статьи.
    * Автор(ы) (ссылка на страницу автора скрыта в имени автора)
    * Заголовок
    * Текст
    * http://localhost/article/pk  - для json
* Страница автора.
    * Имя фамилия
    * Список статей автора (ссылка на страницу статьи скрыта в названии статьи)
    * http://localhost/author/pk  - для json
* Страница для добавления статьи с полями:
    * автор(ы) (выбор из существующих в БД авторов )
    * заголовок
    * текст статьи
* Админ панель — дополненная инструментом графической сортировки(перетаскивание мышью) и графической оболочкой grappeli
    * http://localhost/admin

### Установка и запуск ###

Для ubuntu:

* создайте директорию для проекта
* Скачивание репозитория на локальный компьютер:
    * git
      * git init
      * git clone https://gitlab.com/Linuxviz1/django-test-rb.git
    * Либо скачать архивом и распаковать в директорию
* создайте виртуальное окружение, это можно сделать при помощи IDE либо с помощью комманд
    * pip install virtualenv
    * virtualenv myenv
    * source myenv/bin/activate
* pip install -r requirements.txt - установка зависимостей
* python3 manage.py migrate - создание базы данных
* python3 manage.py collectstatic - сбор статики
* python3 manage.py reorder catalogue_of_articles.Author - настройка порядка записей
* python3 manage.py test - запуск тестов, тест для функции парсинга закоментирован т.к. занимает много времени
* python3 manage.py generatedata - генерация данных, 20 авторов 30 статей
* python3 manage.py downloaddatarb (долгая функция ~3 мин) парсинг сайта rb.ru и скачивание 30 новостей.
* python3 manage.py runserver - открыть ссылку с сайтом
